翻译Placebo——虐恋三则（3）

很明显，这是一个关于BDSM的故事，Leni是一个很牛逼的女王。歌词中用的是Beat，而不是Whip，那刑具大概是藤条一类的东西吧。关于sci-fi lullaby，指的是Beta-Endorphin吧，被打鞭技术好的人持续打半小时左右就会失去痛感，转而有种Peace的感觉，飘飘欲仙。打人是个技术活，很考验智商情商经验和体力，当然了挨打也是技术活，很考验一个人的修养和心念。有机会再专门写个技术贴。歌词只有两段，而且Brian好像真的被打迷糊了，前言不搭后语的。之所以这么简单的歌词都画蛇添足给翻译了，是因为很多没文化的二逼说这歌是描写家庭暴力的，纯粹扯淡。MP3：LIVE：Live版本中，这一场Leni后半段的即兴歌词听写如下：Beside herAstride herI die inside herForever and everShe's born to mesmerSacreddon't break itdon't ever go and let me down后来Brian把它改编进MEDS大碟中Space Monkey的歌词中，但Space Monkey似乎与BDSM没什么关系，是纯粹的嗑药性爱。很多Live版本的Leni把She beats me harder 唱成 Softer……－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－       Leni莱尼 I kneel before herBeneath this frozen skyBeneath her shoulderBeneath her evil eyeShe towers over this male who is a flyMy sci-fi lullaby我在她面前跪下臣服在这冰封的苍穹卑顺在她肩下和她巫蛊的眼睛她高高在上，蔑视我这卑微的男子——这就是我的迷幻安魂曲I kneel before herBeneath this frozen skyI beg below herMy limbs are paralyzedShe beats me harder than any kind of guyMy sci-fi lullaby我在她面前跪下臣服在这冰封的苍穹我连连哀求四肢瘫软她比任何人打我更重——这就是我的迷幻安魂曲